1. Функція це програмний код який ми записуємо тільки один раз а потім можемо використовувати повторно скільки разів нам буде потрібно. Це нам дозволяє виконати одну і то же саму дію в різних місцях і при цьому не дублювати код.
2. Функції мають параметри які задаються при їхньому створенні. Те значення яке ми даємо параметру називається аргументом. Ці параметри/аргументи потім можуть бути використані всередині функції. При об’явлені функції ми можемо передати в неї різні аргументи. Таким чином функція лишається одна і та сама, ну але в залежності від аргументів яких ми передали результати будуть різні. Це нам дозволяє адаптувати функцію до різних ситуацій і можливостей.
